{
    "question": "Tolong bantu aku yaa...\u00a0    Dibawah ini persamaan yang tidak ekuivalen dengan 5(x-3) - 2(x+1) = x + 3 adalah...\r\nA. 3x - 17 = x +\u00a03\r\nB. 3x = x +\u00a020\r\nC. 3x = x +16\r\nD. x = 10",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5(x-3) - 2(x+1) = x+3<br>5x-15-2x-2 <span>=\u00a0</span>x+3<br>5x-2x-x\u00a0<span>=\u00a0</span>3+15+2<br>2x\u00a0<span>=\u00a0</span>20<br>x <span>= </span>20 \u00f7 2<br>x <span>=</span> 10<br><br>a. 3x -17 <span>= </span>x+3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 3x-x <span>=</span> 3+17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2x\u00a0  <span><strong></strong>= <strong></strong>20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x = 20 \u00f7 2<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x <strong>= </strong>10<br>b. 3x = x+20 <br>\u00a0\u00a0  3x - x = 20<br>\u00a0\u00a0  2x = 20<br>\u00a0\u00a0 x = 20\u00f72<br>\u00a0\u00a0 x = 10<br>c. 3x = x+16 <br>\u00a0\u00a0\u00a0 3x - x = 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2x = 16<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  x = 16\u00f72<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x = 8<br>d. x = 10<br><br>brarti yg tdak ekuivalen adlah c <br>maaf kalau salah.. ini jawaban saya :) <br></span><span><strong></strong>\n                </span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-12x5-gt15y-2-23p48-2-2-4x-22-470",
            "question": "1. 1/2x+5\u00a0&gt;15y\r\n2. 2/3p+4\u22648\r\n2.\u00a02-(4+x)\u2265-22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 1/2x + 5 &gt; 15y<br>\u00a0\u00a0\u00a0 x + 5 &gt; 30 y<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 30 - 5<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 25<br>\u00a0 x &gt; 25y<br><br>2. 2/3p + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 8 - 4<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 4<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 4 x 3/2<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 6<br><br>2. 2 - (4 +x) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 (-4-x) \u2265 -22<br>\u00a0\u00a0 -8 - 2x \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 -8 + 22 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 14 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 x \u2265 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2-3-x-5-2-7-x-3-931",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2\u00a0(\u00a03\u00a0x\u00a0+\u00a05\u00a0) - 2 (\u00a07 x - 3 ) = x + 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 6x + 10 - 14x + 6 = x + 7<br>= -8x + 16 \u00a0= x + 7<br>= -8x - x \u00a0= 7 - 16<br>= -9x = -9<br>= x = 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a12x-5-509",
            "question": "tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut : a).1/2x + 5 &gt;15 b).2-(4 + x) tidak lebih dari-22 c).2/3p + 4 tidak kurang dari 8 d).2x-4&gt;3x+9 \u00a0 prtidaksamaan dalam variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)x&gt;20<br><br>c)p tdk kurang dari 2<br><br>d)x&gt;-12<br><br>sorry kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)1/2x + 5 - 5 &gt; 15 - 5<br>1/2x &gt; 10<br>x &gt; 20<br>x = {21,22,23,24,.......}<br><br>b)<span>.2-(4 + x) tidak lebih dari-22<br>maksudnya gmn -_- gk tau<br><br>c)</span><span>2/3p + 4 tidak kurang dari 8<br>2/3p + 4 - 4\u00a0&gt; 8 - 4<br>2/3p &gt; 4<br>2/3p x 3 &gt; 4 x 3<br>2p &gt; 12<br>p &gt; 6<br>p = {9,10,11,12,....}<br><br>d) ( gk tau ) -_-</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-5-dan-suku-ke-8-barisan-aritmetika-masing-masin-963",
            "question": "diketahui suku ke-5 dan suku ke-8 barisan aritmetika masing masing 16 dan 25 . jumlah 22 suku pertama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_{8} - U_{5} = a + 7b - (a + 4b) = 9 \\\\ 3b = 9 \\\\ b = 3, a = 4 \\\\ S_{22} =  \\frac{22}{2}(8+63) = 11.71 = 781 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyerdehanaan-dari-36-12-978",
            "question": "Penyerdehanaan dari 36 1/2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya adalah\u00a018.........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36 <u>1</u> = 73/2<u><br></u> \u00a0 \u00a02<br><u><br></u>caranya\u00a0<br>\u00a02 dikali 36 dan ditambah 1 dibagi 2...<br><br>contoh soal lain<br>4 <u>1</u> = 25/6<br>\u00a0 \u00a06\u00a0<u><br></u><br> dengan cara yg sama seperti diatas :<br><br>6 dikali 4 ditambah 1 dibagi 6<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-a2-1-dan-sejajar-garis-3x-2y50-adala-981",
            "question": "Persamaan garis melalui A(2,-1) dan sejajar garis 3x-2y+5=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = -1 x= 2<br><br>3x - 2y + 5 = 0<br>3x - 2y = -5<br>3.2 - 2.-1 = -5<br>6 - (-2) = -5<br>8 + 5 = 13<br><br><br>Jadi, 3x - 2y = 13<br>Atau 3x - 2y -13 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-15-kg-jeruk-dengan-harga-rp60000-da-360",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-cepat-megerti-rumus-lingkaran-305",
            "question": "Cara cepat megerti rumus lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika km mau gampang mengerti rumus lingkaran ... jgn diingat rumusny tpi dimengerti pun kamu bsa ... dan sering latihan soal stiap harinya dan kamu gampang membuat soal yang mudah sampai yang tersulit pun km bsa .... kunciny adalah latihan, latihan, dan latihan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di pahami dlu rumusnya jgn di hafalin<br>klo udh bnr2 paham, bnyk2lah latihan soal, dn mnta dikoreksi sma guru atau org yg lbh pntar dri kita, klo msh ada sdikit yg msh bingung mnta di jelaskan lg<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-berlatih-naik-mobil-dengan-mengelilingi-lintasan-berbentuk-l-863",
            "question": "Amir berlatih naik mobil dengan mengelilingi lintasan berbentuk lingkaran berjari jari 15 m. Tentukanlah jarak yang ditempuh amir untuk:    a. 1 kali putaran\r\n b.1,5 putaran \r\n c. 2 putaran\r\n d. 2 3/4 putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lintasan=keliling<br>2r=d=15<br>A)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0  =3,14\u00b730.1<br>\u00a0\u00a0 =<strong>94,2<br></strong>B)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b71,5<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br>C)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72<br>\u00a0\u00a0 =<strong>188,4</strong><br>D)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72 3/4<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br><br><strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlili-dilahirkanjumlah-umut-noni-282",
            "question": "\u00a0 ketika noni berumur 12 tahun,lili dilahirkan.jumlah umut noni dan lili sekarang 27 tahun. berapa tahun umur noni sekarang..?? \u00a0 DIJAWAB YAA PLISSSS \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Noni = 12 tahun ---&gt; x + 12<br>Lili = 0 tahun --&gt; x<br>x + 12 + x = 27<br>2x + 12 = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5<br><br>Noni = 7,5 + 12 = 19,5 th<br>Lili = 7,5 th<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 + x + x = 27<br>12 + 2x = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5 tahun<br>atau 7 tahun 6 bulan<br><br>noni = 12 + 7,5 = 19,5 tahun<br>atau 19 tahun 6 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}